角川旗下成人向輕小說文庫舉辦徵文活動拒絕異世界轉生作品

現在的日本輕小說作品中關於異世界的題材實在是太多了，要么是穿越要么是轉生，還算新鮮的是從異世界反穿到現實世界，這類穿越，轉生異世界類作品的也往往離不開一個有著強力技能男主角的套路。而角川旗下的幾個輕小說文庫對於這類作品還情有獨鍾，而現在角川旗下的成人向輕小說文庫Novel 0舉辦徵文比賽，在比賽中明確寫明除了異世界轉作作品外，其他題材都OK，故事的主角需要是成年男性。

角川旗下成人向輕小說文庫舉辦徵文活動拒絕異世界轉生作品
在昨天播出的“月色真美”第6話中還黑了一下角川，小太郎被“角山”集團的編輯叫去，被直接告知沒有寫文藝小說的才能，編者建議他寫輕小說出名容易而且還快，臨走的時候小太郎還拿了不少的角山旗下的輕小說做參考（不過實際也沒看）。現實中角川集團的自己人志倉千代丸也吐槽過自己都受夠了異世界題材的作品，難得這次角川的輕小說文庫徵文注意拒絕異世界轉生.Novel 0這個文庫的概念就是大人一般的生活方式，就是那種面對強大的敵人依舊不放棄的人，在逆境中可以逆轉的人，即使社會不承認依舊勇於堅持自己生活方式的人，這個文庫旗下的作品就是為讀者提供一種“絕境逆轉”讓人熱血衝動的小說，以30歲的男性讀者為主要目標人群，瞄準輕小說的高齡讀者層。不過相較於買插畫送廁紙的傳統輕小說，或者是套路展開的輕小說這類面向成年人尤其是已經進入社會工作一定時間的讀者的作品，在跨媒體企劃方面也有一定的難度。

早就應該咁做

依樣真 異世界轉生依幾年多撚到想噁
痴線 依家d新書起碼有6成係轉生
sao同is紅時雖然都係成地mmorpg同學園戰鬥
但都冇依家咁跨張

無職轉生

轉生做社畜

同題材都偶有佳作既，一刀切未必好事
只係而家好多作家唔經大腦copy and paste

轉生同穿越差唔多本本都一樣
特別係系統化個堆,學技好似食菜咁,是但打隻怪或者比隻怪打一下就學到技
搞到D主角係咁意都有幾百招技,分分鐘多到個作者都唔撚記得.

係輕小多轉生je
其他漫畫game果D既唔多

為這美好現象獻上祝福